\chapter{Objetivos}
\label{chap:objetivos}

Para delimitar el alcance del proyecto, se detallan a continuación los
objetivos, tanto generales como específicos, que permitirán comprender y
entender la finalidad que se persigue con el mismo.

\section{Objetivo general}
\label{sec:objetivos:general}

El objetivo principal del proyecto es crear una herramienta flexible para la exploración
del entorno, desde la que podamos gestionar cualquier recurso accesible por red: sensores
y actuadores, y también los servicios asociados a ellos: eventos, colecciones, servicios,
etc. Se pretende poder interactuar con todos los elementos que compongan nuestra red a
través de internet, con independencia del disposivo empleado y su localización.

\section{Objetivos específicos}
\label{sec:objetivos:secundarios}

Se distinguen los siguientes objetivos específicos:

\subsection{Estudio del desarrollo de aplicaciones distribuidas mediante el
middle- ware orientado a objetos \emph{ZeroC Ice}}
La comunicación entre los diversos objetos que configuren la red que queremos explorar se
realizará a través del middleware \emph{ZeroC Ice}~\cite{ice}, por tanto se hace
indispensable la perfecta comprensión del funcionamiento de dicho middleware. Para
alcanzar este objetivo se realizarán pequeños ejemplos prácticos que permitan comprender
la estructura de las comunicaciones entre publicadores y suscriptores.

\subsection{Estudio y comparativa de las tecnologías existentes para la comunicación cliente/servidor a través de la web}
Se realizará un estudio comparativo de las diferentes maneras de comunicación
cliente-servidor a través de la web (\acs{AJAX}, Polling, Long Poling, Websockets) que nos
permita seleccionar la tecnología que más se adecúe a nuestros objetivos de optimización
de los recursos consumidos por la herramienta.

\subsection{Estudio de los diferentes frameworks de pruebas disponibles para el desarrollo de aplicaciones web}
Se realizará un estudio de los distintos frameworks disponibles que permitan ejecutar
pruebas unitarias contra motores \emph{Javascript}~\cite{javascript} de navegadores reales
con objeto de encontrar el que más de adecúe a las necesidades específicas del proyecto.

  \subsection{Programación de un servidor genérico capaz de recibir información de los objetos distribuidos independientemente del controlador al que se asocien y de transmitirla al cliente web y viceversa}
El pilar fundamental de este proyecto es el desarrollo de un servidor web en \emph{Python}
que actúe de intermediario entre los objetos distribuidos de la red y el usuario
final. Este servidor actuará como controlador de todos los eventos que se intercambiarán
entre los distintos componentes de la herramienta.

  \subsection{Aplicación web de monitorización que permita representar de manera versátil los objetos que conforman la red y visualizar los eventos de comunicación entre ellos}

Se desarrollará una aplicación web con las tecnologías \acs{HTML}5 y
\emph{jQuery}~\cite{jquery} para poder interactuar remotamente con los objetos registrados
en la red, visualizar sus estados,los eventos de comunicación entre ellos, el registro de
nuevos elementos, etc.  Dicha aplicación será completamente dinámica y flexible, e
independiente del dispositivo o navegador que utilice para conectarse al servidor.
